泛民建制今會談「雙胞」難解決

泛民建制今會談「雙胞」難解決

親中報章《大公報》及《文匯報》昨為送中例護航，唱淡三方協商。

【本報訊】港府強迫《逃犯條例》修訂導致議會陷亂局，民主派提出與建制派和港府三方協商被港府回絕後，民主、建制兩派昨各自敲定派四人在今日會談，惟雙方表面的底線已見矛盾。另一方面，親中報章大肆唱淡三方協商，並鼓吹把修例草案直上大會。

相關新聞：金融界料六成資金流走

左報促直上大會

當局強推修例引致立法會鬧雙胞，民主、建制各自堅持其法案委員會合法合憲。日前建制派無法再開會後，民主派提出三方協商，但隨即被港府否決，最終只有民主、建制兩派自行協商。建制派就協商一事開會後，決定由正、副「班長」廖長江、陳克勤、自由黨張宇人和工聯會麥美娟為代表與民主派協商。廖長江稱，建制派的協商底線是只承認立法會只有一個審議修例的法案委員會，至於如何解決鬧雙胞問題，他表示會上聽取了不同建制派的意見。

民主派則決定由民主派會議召集人毛孟靜、民主黨主席胡志偉、公民黨黨魁楊岳橋和專業議政梁繼昌為代表。毛亦坦言，今日的會談難題正是如何解決鬧雙胞問題，而民主派底線是確認由民主黨涂謹申主持法案委員會合憲合法合理。她續指，冀今日會談可找出為接受的解決方法，例如雙方對前事一筆勾銷、重新開始，然後由涂主持委員會並選出主席，而不是由建制派欽點主席。

不過親中報章《大公報》昨日社論大舉唱淡三方協商，形容這是廢話，因為修例草案「只餘唯一出路，就是直接提上全體大會審議及進行表決」，即使這是破天荒的第一次也有其必要。

另一方面，建制派的法案委員會主持人石禮謙，正式去信內會主席李慧琼指，他兩次嘗試主持會議，但「被粗暴地阻礙履行此職責」，形容整個情況「令全港市民非常失望，並玷污立法會的形象」，即使再召開會議也不可能選舉法案委員會主席，所以他要向內會匯報最新發展並就未來路向尋求意見。

■記者呂浩然

上一則
上一則
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行

下一則
下一則
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯

金融界料六成資金流走
12大律師公會主席斥林鄭誤導
兩高官發功 北京露狐尾「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯
律師會兩候選人贊成促撤草案
李柱銘：中共圖將綁架合法化美重推人權民主法 懲罰禍港官員
泛民訪白宮：料美行動升級
美民主基金會斥京挑戰港法治
加拿大重新審視與港引渡協議
保安局首認送中惡法威脅內地假手港府 充公港人資產